［突發］美國就俄前特工被毒害事件對俄展開新一輪制裁

The US is to impose sanctions on Russia after determining that it used nerve agent against former Russian double agent Sergei Skripal and his daughter, Yulia, in the UK in March.

The move was announced on Wednesday by the US state department.

Sergei and Yulia Skripal were found unconscious on a bench in the town of Salisbury, England, on 4 March.

They were seriously ill but later made a full recovery after spending several weeks in hospital.
Russia has strongly denied playing any role in the attack.

"The United States... determined under the Chemical and Biological Weapons Control and Warfare Elimination Act of 1991(CBW Act) that the government of the Russian Federation has used chemical or biological weapons in violation of international law, or has used lethal chemical or biological weapons against its own nationals," state department spokeswoman Heather Nauert said in a statement.

The sanctions are to take effect on or around 22 August, she added.

Following the incident, the British government said the military-grade nerve agent Novichok, of a type developed by Russia, had been used in the attack.
The attack led, three months later, to the subsequent death of Dawn Sturgess, and the accidental contamination of her partner, Charlie Rowley.

Russia faces US action over Skripal attack